\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[a4paper, top=2cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{newtxtext,newtxmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{background}
\usepackage{graphicx}

\setlength{\parindent}{0pt}

% Wasserzeichen Einstellungen
\backgroundsetup{
	scale=1,
	color=black!15,
	opacity=0.15,
	angle=45,
	position=current page.center,
	vshift=0pt,
	hshift=0pt,
	contents={%
		\Huge
		Dominic-Ren\'e Schu --- \today --- \url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
	}
}

\title{Zusammenfassung der Resonanzfeldtheorie \\ und empirischer Ergebnisse}
\author{Dominic-Ren\'e Schu}
\date{\today}

\begin{document}
	
	\BgThispage
	
	\maketitle
	
	% QR-Code unten rechts
	\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
		\node[anchor=south east,xshift=-1cm,yshift=1cm]
		at (current page.south east)
		{\qrcode{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}};
	\end{tikzpicture}
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	%% ============================================================
	\section{Einleitung und Zielsetzung}
	%% ============================================================
	
	Die Resonanzfeldtheorie (RFT) ist ein axiomatisches Rahmenwerk,
	das Schwingungskopplung als universelles Organisationsprinzip
	physikalischer und systemischer Ph\"anomene beschreibt.
	Ziel ist eine parametrische Erweiterung der Planck-Relation,
	die Resonanzph\"anomene \"uber Skalen und Dom\"anen hinweg
	einheitlich erfasst -- von Teilchenphysik \"uber Kosmologie
	bis zu Finanzm\"arkten und Nukleartechnologie.
	
	Dieses Dokument fasst die theoretischen Grundlagen, die
	Methodik und die empirischen Ergebnisse zusammen. Das
	vollst\"andige Manuskript im IOP-Format ist unter
	\texttt{rft\_manuskript\_de\_iop.tex} verf\"ugbar.
	Alle Herleitungen, Quellcodes und Daten sind offen
	zug\"anglich unter
	\url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}.
	
	Philosophische und metaphysische Erweiterungen der RFT
	sind in einem separaten Dokument dokumentiert
	(\texttt{RFT\_Philosophie.tex}) und explizit als
	spekulative Perspektiven gekennzeichnet.
	
	%% ============================================================
	\section{Theoretischer Hintergrund}
	%% ============================================================
	
	Die RFT formuliert sieben hierarchisch aufgebaute Axiome
	(A1--A7), aus denen die zentrale
	\textit{Resonanzfeld-Gleichung} folgt:
	\begin{equation}
		E = \pi \cdot \varepsilon(\Delta\varphi) \cdot \hbar \cdot f
	\end{equation}
	Dabei ist:
	\begin{itemize}
		\item $\pi$ die Kreiszahl als Ma\ss{} zyklischer Struktur,
		\item $\hbar$ das reduzierte plancksche Wirkungsquantum,
		\item $f$ die Resonanzfrequenz des Systems,
		\item $\varepsilon(\Delta\varphi) \in [0,1]$ der
		phasenabh\"angige \textbf{Kopplungsoperator}, der die
		St\"arke der Resonanzkopplung zwischen zwei Systemen
		als Funktion ihrer Phasendifferenz $\Delta\varphi$
		beschreibt.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Begriffsunterscheidung}
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Kopplungsoperator}
		$\varepsilon(\Delta\varphi)$:
		Dimensionsloser Parameter in der Grundformel.
		Einfachstes Modell:
		$\varepsilon = \frac{1}{2}(1 + \cos\Delta\varphi)
		= \cos^2(\Delta\varphi/2)$.
		Grenzwerte: $\varepsilon = 0$ (Antiresonanz),
		$\varepsilon = 1$ (vollst\"andige Phasenkoh\"arenz).
		\item \textbf{Kopplungseffizienz}
		$\eta(\Delta\varphi)$:
		Messgr\"o\ss{}e in den FLRW-Simulationen. Wird aus dem
		zeitgemittelten Kreuzterm zweier gekoppelter Skalarfelder
		extrahiert. Analytische Erwartung:
		$\eta_{\mathrm{theo}} = \cos^2(\Delta\varphi/2)$.
		\item \textbf{Identit\"at $\varepsilon = \eta$}:
		Im Resonanzreaktor-Kontext wurde gezeigt, dass
		$\varepsilon(\Delta\varphi) = \eta(\Delta\varphi)$
		exakt gilt.
		Diese Identit\"at eliminiert den
		Kopplungsst\"arkeparameter $\kappa$ vollst\"andig:
		$\kappa = 1$ (kein freier Parameter).
	\end{itemize}
	
	\subsection{Spezialfall Planck}
	
	F\"ur $\varepsilon = 1/(2\pi)$ folgt
	$E = \frac{1}{2}\hbar f$, konsistent mit der
	Grundzustandsenergie des harmonischen Oszillators.
	
	\subsection{Die sieben Axiome}
	
	\begin{enumerate}
		\item[A1] \textbf{Universelle Schwingung:}
		Jede physikalische Entit\"at ist durch eine
		Schwingungsfunktion beschreibbar.
		\item[A2] \textbf{Superposition und Interferenz:}
		Schwingungen \"uberlagern sich linear.
		\item[A3] \textbf{Resonanzbedingung:}
		Kopplung tritt auf, wenn Frequenzen in rationalem
		Verh\"altnis stehen ($f_1/f_2 = n/m$).
		\item[A4] \textbf{Kopplungsenergie:}
		$E = \pi \cdot \varepsilon(\Delta\varphi)
		\cdot \hbar \cdot f$.
		\item[A5] \textbf{Energierichtung:}
		Energie ist eine vektorielle Gr\"o\ss{}e mit Betrag
		und Richtung im Resonanzfeld.
		\item[A6] \textbf{Informationsfluss:}
		Information propagiert ausschlie\ss{}lich entlang
		koh\"arenter Resonanzpfade.
		\item[A7] \textbf{Invarianz:}
		Resonanzstrukturen bleiben unter Variation der
		Beobachterperspektive und Systemparameter erhalten.
	\end{enumerate}
	
	%% ============================================================
	\section{Methodik und Softwarearchitektur}
	%% ============================================================
	
	Die empirische Validierung erfolgt durch vier unabh\"angige
	Simulationspipelines:
	
	\subsection{Monte-Carlo-Resonanzanalyse}
	
	\begin{itemize}
		\item $50\,000$ Pseudo-Experimente auf CMS-Open-Data
		($99\,915$ Dielectron-Ereignisse)
		\item KDE-Hintergrundmodell mit schmalem Signalausschluss
		\item Binomialtest mit Bonferroni-Korrektur \"uber
		68~Fensterbreiten
		\item Bootstrap-Konfidenzintervalle
		($10\,000$~Wiederholungen)
		\item Systematik-Checks \"uber drei KDE-Bandbreiten
		und zehn unabh\"angige Seeds
		\item \textbf{Gesamtumfang: $1\,500\,000$ Simulationen}
	\end{itemize}
	
	\subsection{Gekoppelte FLRW-Simulationen}
	
	\begin{itemize}
		\item $1\,530$~Einzelsimulationen
		(51~$H_0$-Punkte $\times$ 30~Phasenwerte)
		\item Klein-Gordon-Gleichung in expandierender Raumzeit
		\item DOP853-Integrator, $t = 0$--$120$,
		$12\,000$~Auswertungspunkte
		\item Jackknife-Fehler auf $d_\eta$,
		Bootstrap-Fehler auf Steigung
	\end{itemize}
	
	\subsection{Resonanzreaktor-Simulation}
	
	\begin{itemize}
		\item GDR-Daten aus Literatur:
		Berman \& Fultz (1975), RIPL-3,
		Ishkhanov \& Kapitonov (2021)
		\item Resonanzfrequenzen aus RFT-Grundformel:
		$f = E_{\mathrm{GDR}} / (\pi \cdot \hbar)$
		\item Kopplungsst\"arke $\kappa = 1$ aus
		$\varepsilon = \eta$ Identit\"at
		\item Energiebilanz mit Q-Faktor-Analyse
	\end{itemize}
	
	\subsection{ResoTrade (Anwendungskonzept)}
	
	\begin{itemize}
		\item Resonanzfeldtheoretisches Trading-System
		f\"ur den BTC-Markt -- demonstriert Anwendbarkeit
		der RFT-Axiome in einem realen Marktumfeld
		\item AC/DC-Zerlegung (A1), Superposition
		dreier Moden (A2), Frequenzverh\"altnis
		24h:168h~$= 1{:}7$ (A3), Balance-Regler
		und Downtrend-Pause-Gate (A4),
		Energierichtungsvektor (A5),
		Resonanz-Gate (A6)
		\item Prim\"are Axiom-Belege stammen aus
		RFT-internen Simulationen (FLRW, Monte Carlo,
		Doppelpendel, Resonanzreaktor)
	\end{itemize}
	
	%% ============================================================
	\section{Ergebnisse}
	%% ============================================================
	
	\subsection{Monte-Carlo auf CMS-Dielectron-Daten}
	
	F\"unf Resonanzen mit empirischem p-Wert~$= 0$ detektiert
	($1\,500\,000$ Gesamtsimulationen):
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{llrrl}
			\hline
			\textbf{Resonanz} & $M_0$ (GeV)
			& \textbf{Hits} & $p_{\mathrm{corr}}$
			& \textbf{emp.\ $p$} \\
			\hline
			$\phi$(1020) & $1{,}020$ & $19\,869$
			& $1{,}07 \times 10^{-54}$ & $0$ \\
			J/$\psi$ & $3{,}100$ & $3\,256$
			& $1{,}02 \times 10^{-121}$ & $0$ \\
			$\Upsilon$(1S) & $9{,}460$ & $4\,186$
			& $3{,}01 \times 10^{-201}$ & $0$ \\
			$\Upsilon$(2S) & $10{,}020$ & $4\,625$
			& $5{,}16 \times 10^{-188}$ & $0$ \\
			Z-Boson & $91{,}200$ & $52$
			& $< 10^{-300}$ & $0$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Bandbreitenunabh\"angig ($0{,}3$, $0{,}5$,
	$0{,}7$~GeV) und seedunabh\"angig
	(10~Seeds, alle emp.\ $p = 0{,}000 \pm 0{,}000$).
	Best\"atigt Axiom~3, 7.
	
	\subsection{Gekoppelte FLRW-Simulationen}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{lr}
			\hline
			\textbf{Messgr\"o\ss{}e} & \textbf{Wert} \\
			\hline
			Einzelsimulationen & $1\,530$ \\
			Steigung $\mathrm{d}d_\eta / \mathrm{d}H_0$
			& $(0{,}00113 \pm 0{,}00017)$~(km/s/Mpc)$^{-1}$ \\
			$\Delta d_\eta$ (SH0ES $-$ Planck)
			& $0{,}0063 \pm 0{,}0010$ ($>6\sigma$) \\
			$\Delta\chi^2$ vs.\ Planck-2018-CMB
			& $+16{,}0$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Best\"atigt Axiom~1, 3, 4, 5, 7.
	
	\subsection{Resonanzreaktor: Resonante Transmutation}
	
	\subsubsection{Ergebnisse
		($\Phi_\gamma = 10^{12}$~$\gamma$/(cm$^2 \cdot$s),
		$\Delta\varphi = 0$, $\kappa = 1$).}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{lrrrl}
			\hline
			\textbf{Isotop} & $t_{1/2}$
			& $\lambda_{\mathrm{eff}}/\lambda_0$
			& $Q_{\mathrm{fiss}}$ & \textbf{Interpretation} \\
			\hline
			U-235 & $7{,}04 \times 10^8$~a & $7\,872$
			& $0{,}97$ & Resonanz dominiert \\
			Pu-239 & $24\,110$~a & $1{,}3$
			& $1{,}00$ & Break-even \\
			Am-241 & $432$~a & $1{,}005$
			& -- & Marginal \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Falsifizierbare Vorhersage:
	$\sigma_{\mathrm{coh}} > \sigma_{\mathrm{incoh}}$.
	Best\"atigt Axiom~1, 3, 4.
	
	\subsection{ResoTrade: Anwendungskonzept
		im BTC-Markt}
	
	ResoTrade ist ein resonanzfeldtheoretisches Trading-System,
	das alle sieben Axiome auf das konkrete Problem des
	algorithmischen Handels anwendet.
	Es demonstriert die Anwendbarkeit der RFT-Axiome in
	einem realen, chaotischen System -- dient jedoch nicht
	als prim\"arer Axiom-Beweis, da die zugeh\"orige
	Implementierung nicht \"offentlich nachpr\"ufbar ist.
	
	\subsubsection{Dynamische Simulationen.}
	
	Die RFT-internen Simulationen best\"atigen die Axiome
	unabh\"angig und nachpr\"ufbar:
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{Axiom} & \textbf{Simulation} & \textbf{Ergebnis} \\
			\hline
			A1 & FLRW (1\,530 L\"aufe) & $\eta \approx \cos^2(\Delta\phi/2)$, $\Delta d_\eta > 6\sigma$ \\
			A2 & Gek.\ Oszillatoren & Mehrfrequenz-Superposition best\"atigt \\
			A3 & Monte Carlo (1\,500\,000 Sim.) & 5 Resonanzen, emp.\ $p = 0$ \\
			A4 & Schr\"odinger-Sim.\ (5 Stufen) & Fidelity $= 1{,}0$ (alle 4 Szenarien), $1-F \sim \lambda^2$ \\
			A4 & Warpantrieb-Sim. & Erste Warpblase mit pos.\ Energiedichte, $w$-Vorzeichen\-wechsel \\
			A4 & Resonanzreaktor & $\lambda_\text{eff}/\lambda_0 = 7\,872$ (U-235), $\kappa = 1$ \\
			A4 & FLRW: $\varepsilon = \eta$ Identit\"at & $\kappa = 1$, kein freier Parameter \\
			A5 & Resonanzfeld-Sim. & Energierichtungsvektor best\"atigt \\
			A5 & Warpantrieb-Sim. & Vorn-/Hinten-Asymmetrie (Kontraktion vs.\ Expansion) \\
			A6 & Resonanzfeld-Sim. & Kopplungseffizienz und Energiefluss \\
			A7 & Monte Carlo & bandbrei\-ten\-un\-ab\-h\"angig (3 KDE) \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Best\"atigt Axiom~1, 2, 3, 4, 5, 6, 7.
	
	\subsection{Dynamische Simulationen}
	
	Doppelpendelmodell zur Visualisierung komplexer
	Kopplungszust\"ande:
	\begin{itemize}
		\item Bekannte Bewegungsmuster best\"atigt
		\item Neuartige Resonanzmodi identifiziert
		\item Resonanzpfade und energetische
		Stabilit\"atsr\"aume visualisiert
	\end{itemize}
	
	%% ============================================================
	\section{Mathematische Beweise}
	%% ============================================================
	
	Durch neue Methoden der Reihenentwicklung konnten:
	\begin{itemize}
		\item bisher ungel\"oste Integrale analytisch
		erschlossen werden,
		\item systemische Zusammenh\"ange zwischen Frequenz,
		Kopplung und Energie hergestellt werden,
		\item die Identit\"at
		$\varepsilon(\Delta\varphi) = \eta(\Delta\varphi)$
		bewiesen werden, die den letzten freien Parameter
		eliminiert.
	\end{itemize}
	
	%% ============================================================
	\section{Ausblick und offene Fragen}
	%% ============================================================
	
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Unabh\"angige Bestimmung von
			$\varepsilon$:}
		Ab-initio-Herleitung aus der Systemgeometrie.
		
		\item \textbf{Neue Vorhersage:}
		$\sigma_{\mathrm{coh}} > \sigma_{\mathrm{incoh}}$
		im Resonanzreaktor experimentell pr\"ufbar.
		
		\item \textbf{Resonanzreaktor -- $Q > 1$:}
		Break-even-Kurve $d_{\min}(k)$, optimale
		Targetgeometrie.
		
		\item \textbf{CMB mit Boltzmann-Solver:}
		Voller $\ell$-Bereich mit
		\textsc{camb}/\textsc{class}.
		
		\item \textbf{Nichtlineare S\"attigung:}
		$\lambda\varepsilon^4$- und
		$\alpha R\varepsilon^2$-Terme.
		
		\item \textbf{Weitere Dom\"anen:}
		Akustik, Biologie, Netzwerktheorie.
	\end{enumerate}
	
	%% ============================================================
	\section{Experimentelle Vorhersagen}
	%% ============================================================
	
	Die RFT formuliert zwei falsifizierbare Experimentalvorschl\"age,
	die die Kopplungsfunktion $\cos^2(\Delta\varphi/2)$ \"uber
	19~Gr\"o\ss{}enordnungen in der Energie testen.
	
	\subsection{Experiment~I: Am-241 an ELI-NP (Kernphysik)}
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Vorhersage:}
		Signal(koh\"arent) / Signal(inkoh\"arent) $= 2{,}0$
		(RFT) vs.\ $1{,}0$ (SM). Keine freien Parameter
		($\kappa = 1$ aus $\varepsilon = \eta$).
		\item \textbf{System:} 100~mg Am-241,
		GDR-Zentroid $14{,}0$~MeV
		\item \textbf{Einrichtung:} ELI-NP VEGA
		(M\u{a}gurele, Rum\"anien),
		$\Phi > 10^{11}\;\gamma$/s,
		$\Delta E/E < 0{,}5\%$
		\item \textbf{Messprotokoll:} 5~Messpunkte (M1--M5)
		mit variierender Phasenkoh\"arenz. M5 = Referenz
		(inkoh\"arent). RFT sagt:
		$\cos^2(\Delta\varphi/2)$-Muster \"uber M1--M5.
		SM sagt: alle gleich.
		\item \textbf{Signifikanz:} $> 50\,000\,\sigma$
		\item \textbf{Strahlzeit:} ${\sim}30$~h,
		Kosten ${\sim}50\,000$~EUR
	\end{itemize}
	
	\subsection{Experiment~II: ${}^{87}$Rb-BEC in harmonischer
		Falle (Quantenmechanik)}
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Vorhersage:}
		$|\Delta\langle x\rangle|
		= 4{,}9 \cdot \lambda \cdot \ell
		\approx 2{,}0 \cdot \lambda\;\mu$m (RFT)
		vs.\ $0$ (Standard-QM). Ein freier Parameter
		($\lambda$).
		\item \textbf{System:} Ultrakalte ${}^{87}$Rb-Atome
		in harmonischer Falle,
		$\omega = 2\pi \times 100$~Hz
		\item \textbf{SI-Kalibrierung:}
		$\ell = 0{,}41\;\mu$m,
		$\tau = 0{,}225$~ms, Konsistenz \"uber 6
		unabh\"angige Relationen verifiziert
		($\hbar = m \cdot \ell^2/\tau$ etc.)
		\item \textbf{St\"orungstheorie:} Numerisch
		verifiziert \"uber $\lambda$-Scan
		($10^{-4}$\,\ldots\,$5$):
		$1 - F \sim \lambda^{2{,}00}$,
		$\Delta\langle O\rangle \sim \lambda^{1{,}00}$.
		Rel.\ Fehler $1{,}3 \times 10^{-4}$.
		\item \textbf{Kohn-Theorem:}
		GP-Wechselwirkung verschiebt $\langle x\rangle$
		nicht (Kohn-gesch\"utzt). RFT-R\"uckkopplung bricht
		Kohn-Bedingung -- einzigartiges Signal.
		\item \textbf{Sensitivit\"at:}
		$\lambda \gtrsim 0{,}05$ nach 100~Wiederholungen,
		$\lambda \gtrsim 0{,}005$ nach $10\,000$
	\end{itemize}
	
	\subsection{Vergleich beider Experimente}
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			& \textbf{Am-241 (Kernphysik)}
			& \textbf{${}^{87}$Rb-BEC (QM)} \\
			\hline
			Dom\"ane & Kernphysik (GDR, 14~MeV)
			& QM ($\mu$eV) \\
			Energieskala & $10^7$~eV & $10^{-12}$~eV \\
			Messgr\"o\ss{}e
			& Signal$_{\mathrm{koh}}$ /
			Signal$_{\mathrm{ink}}$
			& $\Delta\langle x\rangle$ \\
			RFT-Vorhersage & $2{,}0$ (exakt)
			& $2{,}0 \cdot \lambda\;\mu$m \\
			SM-Vorhersage & $1{,}0$ & $0$ \\
			Freie Parameter & $0$ & $1$ ($\lambda$) \\
			Getestete Gr\"o\ss{}e
			& $\eta(\Delta\varphi)
			= \cos^2(\Delta\varphi/2)$
			& $\varepsilon(\Delta\varphi(t))$ dynamisch \\
			Testtyp & Ja/Nein (Verh\"altnis)
			& Kontinuierlich ($\lambda$-Scan) \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Beide Experimente testen denselben Kern der RFT
	(die Kopplungsfunktion $\cos^2(\Delta\varphi/2)$) \"uber
	19~Gr\"o\ss{}enordnungen in der Energie. Sie sind
	unabh\"angig voneinander falsifizierbar.
	
	%% ============================================================
	\section*{Dokumenten\"ubersicht}
	%% ============================================================
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ll}
			\hline
			\textbf{Dokument} & \textbf{Inhalt} \\
			\hline
			\texttt{rft\_manuskript\_de\_iop.tex}
			& Physik, Simulationen, Peer Review \\
			\texttt{RFT\_Zusammenfassung.tex}
			& Technische Gesamt\"ubersicht \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\section*{Anhang: Verzeichnisstruktur}
	
	\textbf{Monte-Carlo:}
	\texttt{de/fakten/empirisch/monte\_carlo\_test/}
	
	\textbf{FLRW:}
	\texttt{de/fakten/simulationen/relativitaet\_verbindung/}
	
	\textbf{Schr\"odinger-Sim.:}
	\texttt{de/fakten/simulationen/schr\"{o}dinger/}
	
	\textbf{Resonanzreaktor:}
	\texttt{de/fakten/konzepte/resonanzreaktor/}
	
	\textbf{Dynamische Sim.:}
	\texttt{de/fakten/simulationen/simulation\_atommodell/}
	
	\vspace{2em}
	
	\textbf{Repository:}
	\url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
	\hfill
	\qrcode{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
	
\end{document}
