\documentclass[12pt]{iopart}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cite}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{amssymb}

\expandafter\let\csname equation*\endcsname\relax
\expandafter\let\csname endequation*\endcsname\relax
\usepackage{amsmath}

\providecommand{\mathbb}[1]{\mathbf{#1}}

\begin{document}
	
	\title{Resonanzfeldtheorie: Axiomatik, Grundformel und
		empirische Validierung}
	
	\author{Dominic-Ren\'e Schu}
	\address{Unabh\"angiger Forscher, Deutschland\\
		\href{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}%
		{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}\\
		ORCID: 0009-0004-9769-9061\\
		Email: dominic.rene.schu@gmail.com}
	
	\begin{abstract}
		Die Resonanzfeldtheorie (RFT) wird als axiomatisches Rahmenwerk
		vorgestellt, das Schwingungskopplung als universelles
		Organisationsprinzip physikalischer und systemischer Ph\"anomene
		beschreibt. Aus sieben Axiomen folgt eine parametrische Erweiterung
		der Planck-Relation um einen phasenabh\"angigen Kopplungsoperator
		$\varepsilon(\Delta\varphi) \in [0,1]$:
		$E = \pi \cdot \varepsilon(\Delta\varphi) \cdot \hbar \cdot f$.
		Die Theorie wird an vier unabh\"angigen Dom\"anen
		empirisch validiert: (1)~$1\,500\,000$~Monte-Carlo-Simulationen
		auf CMS-Open-Data-Dielectron-Daten detektieren f\"unf bekannte
		Teilchenresonanzen ($\phi$(1020), J/$\psi$, $\Upsilon$(1S),
		$\Upsilon$(2S), Z-Boson) mit empirischem p-Wert~$= 0$, stabil
		\"uber drei KDE-Bandbreiten und zehn Seeds;
		(2)~$1\,530$~gekoppelte FLRW-Simulationen, in denen die
		Kopplungseffizienz
		$\eta(\Delta\varphi) \approx \cos^2(\Delta\varphi/2)$ als
		emergente Eigenschaft folgt, mit Skalierung
		$\mathrm{d}d_\eta/\mathrm{d}H_0
		= (0{,}00113 \pm 0{,}00017)$~(km/s/Mpc)$^{-1}$
		und Verbesserung $\Delta\chi^2 = +16$ gegen\"uber
		Planck-2018-CMB-Daten;
		(3)~Resonanzreaktor-Simulation mit $\kappa = 1$ (kein freier
		Parameter) und Spaltungs-Break-even $Q \approx 1{,}0$;
		(4)~ResoTrade, \"uber 12~Versionen axiomatisch entwickelt,
		erzielt $+26{,}3\%$ vs.\ HODL \"uber 24~Monate in
		4~Marktregimen, mit Live-Validierung seit Februar 2026
		($+4{,}13\%$ in 5~Tagen) und Falsifikationstest \"uber
		$200\,000$~Altcoin-Episoden. Jedes der 7~Axiome wird
		einzeln am Markt validiert.
		Alle Herleitungen, Quellcodes und Daten sind offen verf\"ugbar
		unter \url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}.
	\end{abstract}
	
	\noindent\textbf{Schl\"usselbegriffe:} Resonanz, Feldtheorie,
	Kopplungsoperator, Axiomatik, Monte-Carlo-Simulation,
	FLRW-Kosmologie, Giant Dipole Resonance, Transmutation,
	algorithmisches Trading, empirische Validierung, Open Science
	
	\medskip
	
	\noindent\textbf{Daten- und Codeverf\"ugbarkeit:}
	\url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
	
	
	%% ============================================================
	\section{Einleitung}
	%% ============================================================
	
	Die moderne Physik verf\"ugt \"uber Formalismen von enormer
	Vorhersagekraft, doch ihre begrifflichen Grundlagen bleiben
	fragmentiert. Quantenmechanik, Relativit\"atstheorie und
	Thermodynamik operieren in getrennten theoretischen R\"aumen.
	Programme der Quantengravitation erh\"ohen die mathematische
	Komplexit\"at, ohne empirische \"Uberpr\"ufbarkeit zu schaffen.
	
	Dieses Manuskript f\"uhrt die \textit{Resonanzfeldtheorie}
	(RFT) ein -- ein axiomatisches Rahmenwerk, das
	Schwingungskopplung als prim\"ares Organisationsprinzip
	physikalischer Systeme postuliert. Die RFT formuliert sieben
	Axiome, aus denen eine parametrische Erweiterung der
	Quantenmechanik, eine vereinheitlichte
	Differentialgleichungsstruktur und pr\"ufbare Vorhersagen
	folgen.
	
	Im Unterschied zu bestehenden Ans\"atzen zielt die RFT nicht
	auf eine Vereinheitlichung der fundamentalen Kr\"afte, sondern
	auf einen konzeptuellen Rahmen, der Resonanzph\"anomene
	\"uber Skalen und Dom\"anen hinweg einheitlich beschreibt --
	von Teilchenphysik \"uber Kosmologie und Nukleartechnologie
	bis zu Finanzm\"arkten.
	
	Das Manuskript ist wie folgt strukturiert: Abschnitt~2
	formuliert die sieben Axiome. Abschnitt~3 entwickelt die
	mathematische Struktur. Abschnitt~4 pr\"asentiert die
	empirische Validierung an vier Dom\"anen: Teilchenphysik
	(Monte-Carlo auf CMS-Daten), Kosmologie (gekoppelte
	FLRW-Simulationen mit Planck-2018-Vergleich),
	Nukleartechnologie (Resonanzreaktor) und
	Finanzm\"arkte (ResoTrade). Abschnitt~5 diskutiert den
	Vergleich mit etablierten Theorien. Abschnitt~6 benennt
	offene Fragen. Abschnitt~7 fasst zusammen.
	
	
	%% ============================================================
	\section{Axiomatische Grundlagen}
	%% ============================================================
	
	Die RFT basiert auf sieben hierarchisch aufgebauten Axiomen.
	Die Axiome sind nicht unabh\"angig, sondern konstitutiv
	verschr\"ankt: A1--A3 definieren die Schwingungsstruktur,
	A4 die Energetik, A5--A6 die Dynamik, A7 die Stabilit\"at.
	
	\subsection{Axiom 1: Universelle Schwingung}
	
	Jede physikalische Entit\"at ist durch eine
	Schwingungsfunktion beschreibbar:
	\begin{equation}
		\psi(x, t) = A \cos(kx - \omega t + \phi)
		\label{eq:oscillation}
	\end{equation}
	
	\textit{Beispiel:} Quantisierte Elektronenbahnen, Pendel mit
	Eigenfrequenz, zirkadiane Rhythmen, Marktzyklen,
	Giant Dipole Resonance in Atomkernen.
	In ResoTrade: AC/DC-Zerlegung des BTC-Preisfeldes
	($\psi_{\mathrm{Preis}} = \mathrm{DC}_{168h}
	+ \mathrm{AC}$).
	
	\subsection{Axiom 2: Superposition und Interferenz}
	
	Schwingungen \"uberlagern sich linear:
	\begin{equation}
		\Psi(x, t) = \sum_i \psi_i(x, t)
		\label{eq:superposition}
	\end{equation}
	
	\textit{Beispiel:} Doppelspalt-Interferenz,
	Schwebungsph\"anomene, AC/DC-Zerlegung von Preisfeldern,
	GDR-Doppelpeak-Struktur in deformierten Kernen.
	In ResoTrade: Drei \"uberlagerte Moden
	($e_{\mathrm{short}}$, $e_{\mathrm{long}}$,
	Erfahrungsspeicher) erzeugen systematisch mehr
	Information als jede Einzelmode.
	
	\subsection{Axiom 3: Resonanzbedingung}
	
	Kopplung zwischen zwei Systemen tritt auf, wenn ihre
	Frequenzen in rationalem Verh\"altnis stehen:
	\begin{equation}
		\frac{f_1}{f_2} = \frac{n}{m}, \quad
		n, m \in \mathbb{Z}^+
		\label{eq:resonance_condition}
	\end{equation}
	
	\textit{Beispiel:} Molekulare Orbitalresonanz,
	Tacoma-Narrows-Br\"ucke. Negativtest: Altcoins ohne
	Eigenfrequenz erzeugen keine Resonanz
	($200\,000$~Episoden, Draw-Rate $98{,}4\%$).
	Im Resonanzreaktor: Anregungsfrequenz gleich
	GDR-Frequenz des Kerns.
	In ResoTrade: $\mathrm{MA}_{\mathrm{SHORT}}$ (24h)
	und $\mathrm{MA}_{\mathrm{LONG}}$ (168h) stehen im
	Verh\"altnis $1{:}7$.
	
	\subsection{Axiom 4: Kopplungsenergie}
	
	Die durch Resonanz \"ubertragene Energie ist:
	\begin{equation}
		E = \pi \cdot \varepsilon(\Delta\varphi) \cdot \hbar \cdot f
		\label{eq:grundformel}
	\end{equation}
	mit dem phasenabh\"angigen Kopplungsoperator
	$\varepsilon(\Delta\varphi) \in [0,1]$, wobei
	$\Delta\varphi$ die Phasendifferenz zwischen gekoppelten
	Systemen bezeichnet.
	
	\textbf{Dimensionsanalyse:}
	$[\,] \cdot [\,] \cdot [\mathrm{J{\cdot}s}] \cdot
	[\mathrm{s}^{-1}] = [\mathrm{J}]$ $\checkmark$
	
	\textbf{Spezialfall Planck:}
	F\"ur $\varepsilon = 1/(2\pi)$ folgt
	$E = \frac{1}{2}\hbar f$, konsistent mit der
	Grundzustandsenergie des harmonischen Oszillators.
	
	\textbf{Grenzwerte:}
	\begin{itemize}
		\item $\varepsilon = 0$: keine Kopplung
		(destruktive Interferenz)
		\item $\varepsilon = 1$: maximale Kopplung
		(vollst\"andige Phasenkoh\"arenz)
	\end{itemize}
	
	\textit{In ResoTrade:} Downtrend-Pause-Gate --
	wenn die DC-Komponente stark f\"allt, konvergiert
	$\varepsilon \to 0$. Das System pausiert und erzielt
	genau in dieser Phase $+44{,}9\%$ vs.\ HODL.
	
	\subsection{Axiom 5: Energierichtung}
	
	Energie ist eine vektorielle Gr\"o\ss{}e mit Betrag und
	Richtung im Resonanzfeld:
	\begin{equation}
		\vec{E}_{\mathrm{dir}} =
		E_{\mathrm{kurz}} - E_{\mathrm{lang}}
		\label{eq:energy_direction}
	\end{equation}
	
	Der Energierichtungsvektor bestimmt die Dynamik des
	Energieflusses. Entscheidend ist nicht der Absolutwert,
	sondern die gerichtete Differenz auf verschiedenen
	Zeitskalen.
	
	\textit{In ResoTrade:}
	\texttt{energy\_dir = e\_short - e\_long} bestimmt
	die Handelsrichtung. Alle skalaren Indikatoren
	(RSI, Momentum, MA-Crossover) haben
	Korrelation~$< 0{,}05$ mit zuk\"unftigen
	Preisbewegungen. Der Energierichtungsvektor dagegen
	identifiziert systematisch die Richtung des
	Kapitalflusses.
	
	\subsection{Axiom 6: Informationsfluss durch
		Resonanzkopplung}
	
	Information propagiert ausschlie\ss{}lich entlang
	koh\"arenter Resonanzpfade. Informationstransfer setzt
	Phasen- und Frequenzsynchronisation voraus.
	\begin{equation}
		\mathrm{Informationsfluss} \iff
		\mathrm{Phasen\textrm{-} und\;Frequenzsynchronisation}
		\label{eq:information}
	\end{equation}
	
	\textit{In ResoTrade:} Resonanz-Gate -- Trades nur
	bei Phasenkoh\"arenz zwischen Aktion und
	Energierichtung. Ca.\ 40\% aller Policy-Vorschl\"age
	werden als anti-resonant blockiert. Im Live-Betrieb:
	97\% aller Zyklen werden als nicht-resonant erkannt
	(HOLD).
	
	\subsection{Axiom 7: Invarianz}
	
	Resonanzstrukturen bleiben unter Variation der
	Beobachterperspektive und Systemparameter erhalten:
	\begin{equation}
		\forall\; T : \mathcal{R} \to \mathcal{R}', \quad
		\mathrm{Struktur}(\mathcal{R})
		= \mathrm{Struktur}(\mathcal{R}')
		\label{eq:invariance}
	\end{equation}
	
	\textit{Beispiel:} Monte-Carlo-Ergebnisse stabil \"uber
	$50\,000$ Durchl\"aufe. ResoTrade positiv in
	4/4~Marktregimen mit identischen Parametern.
	
	
	%% ============================================================
	\section{Mathematische Formulierung}
	%% ============================================================
	
	\subsection{Grundformel und Kopplungsoperator}
	
	Die zentrale Gleichung~(\ref{eq:grundformel}) erweitert die
	Planck-Relation $E = \hbar\omega$ um einen
	Kopplungsterm. Der Faktor $\pi$ reflektiert die
	zyklische Geometrie der Resonanzkopplung. Der Operator
	$\varepsilon(\Delta\varphi)$ wird aus der Phasenbeziehung
	des konkreten Systems bestimmt.
	
	F\"ur ein System mit Phasendifferenz $\Delta\varphi$
	zwischen Anregung und Antwort ist das einfachste Modell:
	\begin{equation}
		\varepsilon(\Delta\varphi) =
		\frac{1}{2}(1 + \cos\Delta\varphi)
		= \cos^2(\Delta\varphi/2)
		\label{eq:epsilon_cos}
	\end{equation}
	Dies liefert $\varepsilon = 1$ bei $\Delta\varphi = 0$
	(Resonanz) und $\varepsilon = 0$ bei
	$\Delta\varphi = \pi$ (Antiresonanz).
	
	\subsection{Identit\"at zwischen Operator und Observable}
	\label{sec:eps_eta}
	
	In der FLRW-Simulation emergiert die Kopplungseffizienz
	$\eta(\Delta\varphi)$ als messbarer Kreuzterm. Die
	analytische Erwartung ist
	$\eta_{\mathrm{theo}} = \cos^2(\Delta\varphi/2)$.
	Da gleichzeitig der theoretische Kopplungsoperator
	$\varepsilon(\Delta\varphi) = \cos^2(\Delta\varphi/2)$
	gilt, folgt die exakte Identit\"at:
	\begin{equation}
		\varepsilon(\Delta\varphi)
		= \eta(\Delta\varphi)
		= \cos^2(\Delta\varphi/2)
		\label{eq:eps_eta_identity}
	\end{equation}
	Diese Identit\"at hat eine unmittelbare Konsequenz f\"ur
	den Resonanzreaktor: Der Kopplungsst\"arkeparameter
	in der effektiven Zerfallsrate
	$\lambda_{\mathrm{eff}} = \lambda_0 + \eta \cdot \kappa
	\cdot \Phi_\gamma \cdot \sigma$ ist kein freier Parameter,
	sondern exakt $\kappa = 1$.
	
	\subsection{Resonanz-Differentialgleichung (rDGL)}
	
	Die RFT vereinheitlicht klassische Differentialgleichungen
	als Spezialf\"alle einer allgemeinen
	Resonanzkopplungsrelation:
	\begin{equation}
		\mathcal{R}(x, \dot{x}, \ddot{x}, t, \Phi) = 0
		\label{eq:rdgl}
	\end{equation}
	wobei $\Phi$ den Kopplungsterm beschreibt. Spezialf\"alle:
	
	\medskip
	\begin{center}
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{System} & \textbf{Kopplung $\Phi$}
			& \textbf{Gleichung} \\
			\hline
			Harmon.\ Oszillator & $-\omega_0^2 x$
			& $\ddot{x} + \omega_0^2 x = 0$ \\
			Ged\"ampft & $-2\gamma\dot{x} - \omega_0^2 x$
			& $\ddot{x} + 2\gamma\dot{x} + \omega_0^2 x = 0$ \\
			Van-der-Pol & $-\mu(1{-}x^2)\dot{x} - x$
			& Selbsterregte Schwingung \\
			Stochastisch & $\Phi_{\det} + \xi(t)$
			& Langevin-Typ \\
			Netzwerk & $\sum_j K_{ij}\sin(\theta_j{-}\theta_i)$
			& Kuramoto-Modell \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection{Resonanzrelation und Feldklassen}
	
	Die bin\"are Resonanzrelation
	$R \subseteq \mathcal{G} \times \mathcal{G}$ ist eine
	\"Aquivalenzrelation (reflexiv, symmetrisch, transitiv),
	die eine Resonanzgruppe~$\mathcal{G}$ in disjunkte
	Resonanzklassen unterteilt.
	
	\subsection{Zustandsentwicklung}
	
	Die zeitliche Entwicklung des Resonanzfeldes folgt:
	\begin{equation}
		i\hbar \frac{\partial}{\partial t} |\psi(t)\rangle
		= \hat{H}_{\mathrm{res}} |\psi(t)\rangle
		\label{eq:schroedinger_res}
	\end{equation}
	mit dem Resonanz-Hamiltonoperator:
	\begin{equation}
		\hat{H}_{\mathrm{res}} = \hat{H}_0
		+ \varepsilon(\Delta\varphi)\,
		\hat{V}_{\mathrm{Kopplung}}
		\label{eq:h_res}
	\end{equation}
	wobei $\hat{H}_0$ der freie Hamiltonoperator und
	$\hat{V}_{\mathrm{Kopplung}}$ das Kopplungspotential
	ist. F\"ur $\varepsilon = 0$ entkoppelt das System;
	f\"ur $\varepsilon = 1$ ist die Kopplung maximal.
	
	
	%% ============================================================
	\section{Empirische Validierung}
	\label{sec:empirics}
	%% ============================================================
	
	Die RFT wird an vier unabh\"angigen Dom\"anen gepr\"uft:
	Teilchenphysik (Abschnitt~\ref{sec:monte_carlo}),
	Kosmologie (Abschnitt~\ref{sec:flrw}),
	Nukleartechnologie (Abschnitt~\ref{sec:resonanzreaktor})
	und Finanzm\"arkte (Abschnitt~\ref{sec:resotrade}).
	
	\subsection{Monte-Carlo-Simulation auf CMS-Dielectron-Daten}
	\label{sec:monte_carlo}
	
	\subsubsection{Datensatz und Methodik.}
	CMS-Open-Data-Dielectron-Datensatz~\cite{cms_opendata}:
	$99\,915$ Ereignisse, invariante Masse~$M$ im Bereich
	$2{,}00$--$110{,}00$~GeV.
	
	Die Hintergrundverteilung wird mittels Kerndichtesch\"atzung
	(KDE, Bandbreite $0{,}5$~GeV) aus den Daten extrahiert,
	unter schmalem Ausschluss der Signalbereiche.
	F\"ur jedes der $50\,000$ Pseudo-Experimente wird die
	vollst\"andige Resonanzanalyse durchgef\"uhrt: Binomialtest
	mit Bonferroni-Korrektur \"uber 68~Fensterbreiten.
	Bootstrap-Konfidenzintervalle ($10\,000$~Wiederholungen)
	quantifizieren die statistische Stabilit\"at.
	Systematik-Checks \"uber drei KDE-Bandbreiten
	($0{,}3$, $0{,}5$, $0{,}7$~GeV) und zehn unabh\"angige
	Seeds best\"atigen die Robustheit.
	Gesamtumfang: $1\,500\,000$~Simulationen.
	
	\subsubsection{Ergebnisse.}
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{Monte-Carlo-Ergebnisse
			($1\,500\,000$ Gesamtsimulationen \"uber
			3~Bandbreiten $\times$ 10~Seeds).
			Empirischer p-Wert~$= 0$: In keinem
			Pseudo-Experiment wurde ein vergleichbarer
			\"Uberschuss durch reinen Hintergrund erzeugt.}
		\label{tab:mc_results}
		\begin{tabular}{llrrrl}
			\hline
			$M_0$ (GeV) & Resonanz
			& $\Delta_{\mathrm{opt}}$ (GeV)
			& Hits & $p_{\mathrm{corr}}$
			& emp.\ $p$ \\
			\hline
			$1{,}02$ & $\phi$(1020) & $9{,}50$
			& $19\,869$ & $1{,}1 \times 10^{-54}$
			& $0$ \\
			$3{,}10$ & J/$\psi$ & $0{,}44$
			& $3\,256$ & $1{,}0 \times 10^{-121}$
			& $0$ \\
			$9{,}46$ & $\Upsilon$(1S) & $0{,}78$
			& $4\,186$ & $3{,}0 \times 10^{-201}$
			& $0$ \\
			$10{,}02$ & $\Upsilon$(2S) & $0{,}84$
			& $4\,625$ & $5{,}2 \times 10^{-188}$
			& $0$ \\
			$91{,}20$ & Z-Boson & $0{,}04$
			& $52$ & $< 10^{-300}$
			& $0$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	Alle f\"unf Resonanzen werden mit extremer Signifikanz
	detektiert. Die Ergebnisse sind bandbreitenunabh\"angig
	und seedunabh\"angig
	(emp.\ $p = 0{,}000 \pm 0{,}000$ \"uber zehn Seeds).
	Best\"atigt Axiom~3 und Axiom~7.
	
	\subsection{Gekoppelte FLRW-Simulation}
	\label{sec:flrw}
	
	\subsubsection{Methodik.}
	
	Zwei skalare Resonanzfelder $\varepsilon_1(t)$,
	$\varepsilon_2(t)$ gehorchen der nichtlinearen
	Klein-Gordon-Gleichung in FLRW-Raumzeit:
	\begin{equation}
		\ddot{\varepsilon}_i + 3H\dot{\varepsilon}_i
		+ \omega^2 \varepsilon_i
		+ \lambda \varepsilon_i^3 = 0,
		\quad H = \frac{\dot{a}}{a}
		\label{eq:kg_flrw}
	\end{equation}
	Die Friedmann-Gleichung koppelt die Raumzeitexpansion
	an die Gesamtenergiedichte beider Felder:
	\begin{equation}
		H^2 = \frac{8\pi G}{3}\,\rho_{\mathrm{total}}
		\label{eq:friedmann}
	\end{equation}
	Die Kopplungseffizienz wird aus dem zeitgemittelten
	Kreuzterm extrahiert:
	\begin{equation}
		\eta(\Delta\varphi)
		= \frac{\langle\varepsilon_1
			\cdot \varepsilon_2\rangle}%
		{\sqrt{\langle\varepsilon_1^2\rangle\,
				\langle\varepsilon_2^2\rangle}}
		\label{eq:eta_def}
	\end{equation}
	Die analytische Erwartung f\"ur harmonische Felder ist
	$\eta_{\mathrm{theo}} = \cos^2(\Delta\varphi/2)$.
	Die mittlere Abweichung
	$d_\eta = \langle|\eta_{\mathrm{sim}}
	- \eta_{\mathrm{theo}}|\rangle$ quantifiziert den
	Einfluss der Raumzeitexpansion. Fehlerbalken werden
	durch Jackknife-Resampling \"uber Phasengruppen
	bestimmt.
	
	\subsubsection{Kontrolltest: F\"unf
		Expansionsszenarien.}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{lrl}
			\hline
			\textbf{Szenario}
			& $\langle|d_\eta|\rangle$
			& \textbf{Interpretation} \\
			\hline
			Flach ($H = 0$)
			& $0{,}043 \pm 0{,}008$
			& $\cos^2$ fast exakt \\
			Langsam ($\dot{a}_0 = 0{,}1$)
			& $0{,}100$
			& $2{,}3\times$ gr\"o\ss{}er \\
			FLRW ($\dot{a}_0 = 0{,}3$)
			& $0{,}139$
			& $3{,}2\times$ gr\"o\ss{}er \\
			Mittel ($\dot{a}_0 = 0{,}6$)
			& $0{,}214$
			& $5{,}0\times$ gr\"o\ss{}er \\
			Schnell ($\dot{a}_0 = 1{,}0$)
			& $0{,}182$
			& S\"attigung \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\noindent
	\textbf{Interpretation:}
	F\"ur $\dot{a}_0 \leq 0{,}6$ steigt $d_\eta$ monoton
	mit der Expansionsrate. Bei $\dot{a}_0 = 1{,}0$ tritt
	S\"attigung ein durch
	$\lambda\varepsilon^4$-Selbstwechselwirkung.
	Im kosmologisch relevanten Bereich
	($H_0 = 60$--$80$~km/s/Mpc) ist der
	Zusammenhang linear.
	
	\subsubsection{Kosmologische Skalierung.}
	
	$1\,530$~Einzelsimulationen
	($H_0 = 0$--$100$~km/s/Mpc, 51~Schritte,
	30~Phasenwerte):
	\begin{equation}
		d_\eta(H_0) = (0{,}00113 \pm 0{,}00017)\,
		\frac{H_0}{\mathrm{km/s/Mpc}}
		+ \mathrm{const}
		\label{eq:d_eta_h0}
	\end{equation}
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{Ergebnisse des $H_0$-Scans
			($1\,530$~Simulationen,
			Jackknife-Fehler).}
		\label{tab:h0_scan}
		\begin{tabular}{lr}
			\hline
			\textbf{Messgr\"o\ss{}e}
			& \textbf{Wert} \\
			\hline
			Steigung $\mathrm{d}d_\eta
			/ \mathrm{d}H_0$
			& $(0{,}00113 \pm 0{,}00017)$
			(km/s/Mpc)$^{-1}$ \\
			$d_\eta$ (Flach, $H_0 = 0$)
			& $0{,}0430 \pm 0{,}0076$ \\
			$d_\eta$ (Planck, $H_0 = 67{,}4$)
			& $0{,}1399 \pm 0{,}0248$ \\
			$d_\eta$ (SH0ES, $H_0 = 73{,}0$)
			& $0{,}1488 \pm 0{,}0263$ \\
			$\Delta d_\eta$ (SH0ES $-$ Planck)
			& $0{,}0063 \pm 0{,}0010$
			($>6\sigma$) \\
			Relative Verschiebung
			& $\approx 4{,}6\%$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\subsubsection{CMB-Vergleich.}
	
	Die $\eta$-Korrektur wird gegen das Planck-2018
	TT-Leistungsspektrum~\cite{planck2018v} getestet
	(83~Datenpunkte, $\ell = 764$--$1280$).
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{CMB-Vergleich: $\Lambda$CDM vs.\
			Resonanzfeld-Korrektur.}
		\label{tab:cmb}
		\begin{tabular}{lrr}
			\hline
			\textbf{Messgr\"o\ss{}e}
			& $H_0 = 67{,}4$ & $H_0 = 73{,}0$ \\
			\hline
			$\chi^2/\mathrm{dof}$ ($\Lambda$CDM)
			& $6{,}75$ & $6{,}75$ \\
			$\chi^2/\mathrm{dof}$ (Res.-Feld)
			& $6{,}56$ & $6{,}55$ \\
			$\Delta\chi^2$
			& $+16{,}0$ & $+17{,}3$ \\
			Pearson~$r$
			& $0{,}626$ & $0{,}626$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\noindent
	\textbf{Einschr\"ankung:} Das parametrische
	$\Lambda$CDM-Modell erreicht nicht das Niveau von
	\textsc{camb}/\textsc{class}. Die Kernaussage ist
	die \textit{relative} Verbesserung durch die
	$\eta$-Korrektur.
	
	Best\"atigt Axiom~1, 3, 4, 5, 7.
	
	\subsection{Resonanzreaktor}
	\label{sec:resonanzreaktor}
	
	\subsubsection{Physikalische Grundlage.}
	
	Die Giant Dipole Resonance (GDR) ist ein experimentell
	nachgewiesenes kollektives
	Kernph\"anomen~\cite{gdr_atlas, ishkhanov2021}:
	Protonen und Neutronen oszillieren gegenphasig als
	kollektiver Dipol. In Aktiniden zeigt die GDR eine
	Doppelpeak-Struktur aufgrund prolater Kerndeformation.
	
	Die RFT-Grundformel~(\ref{eq:grundformel}) liefert
	die Resonanzfrequenzen direkt:
	\begin{equation}
		f_{\mathrm{GDR}} =
		\frac{E_{\mathrm{GDR}}}{\pi \cdot \hbar}
		\label{eq:f_gdr}
	\end{equation}
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{GDR-Daten und RFT-Frequenzen.
			Quellen:~\cite{gdr_atlas, ishkhanov2021,
				ripl3}.}
		\label{tab:gdr}
		\begin{tabular}{lrrrr}
			\hline
			Isotop & $A$
			& $E_{\mathrm{GDR}}$ (MeV)
			& $f_{\mathrm{RFT}}$ (Hz)
			& $\sigma_{\mathrm{GDR}}$ (mb) \\
			\hline
			U-235 & 235 & $13{,}0$
			& $6{,}3 \times 10^{21}$ & 340 \\
			Pu-239 & 239 & $13{,}5$
			& $6{,}5 \times 10^{21}$ & 360 \\
			Am-241 & 241 & $13{,}3$
			& $6{,}4 \times 10^{21}$ & 350 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\subsubsection{Herleitung der Kopplungsst\"arke.}
	
	Die effektive Zerfallsrate unter resonanter
	Bestrahlung ist:
	\begin{equation}
		\lambda_{\mathrm{eff}}(\Delta\varphi)
		= \lambda_0
		+ \eta(\Delta\varphi) \cdot \Phi_\gamma
		\cdot \sigma_{\mathrm{GDR}}
		\label{eq:lambda_eff}
	\end{equation}
	Aus der Identit\"at~(\ref{eq:eps_eta_identity}) in
	Abschnitt~\ref{sec:eps_eta} folgt, dass die
	Kopplungsst\"arke exakt eins ist und kein freier
	Parameter vorliegt.
	
	\subsubsection{Ergebnisse.}
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{Resonanzreaktor-Ergebnisse
			($\Phi_\gamma = 10^{12}$,
			$\Delta\varphi = 0$).}
		\label{tab:reaktor}
		\begin{tabular}{lrrrr}
			\hline
			Isotop & $t_{1/2}$ (a)
			& $\lambda_{\mathrm{eff}}/\lambda_0$
			& $Q_\alpha$
			& $Q_{\mathrm{fiss}}$ \\
			\hline
			U-235 & $7{,}04 \times 10^8$
			& $7\,872$ & $0{,}023$ & $0{,}97$ \\
			Pu-239 & $24\,110$
			& $1{,}3$ & $0{,}026$ & $1{,}00$ \\
			Am-241 & $432$
			& $1{,}005$ & $0{,}027$ & -- \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\textbf{Physikalische Interpretation:}
	\begin{itemize}
		\item $\lambda_{\mathrm{eff}}/\lambda_0$
		skaliert invers mit der nat\"urlichen
		Zerfallsrate.
		\item $Q_\alpha \approx 0{,}025$:
		$\alpha$-Zerfall erzeugt kein \"Ubergewicht.
		\item $Q_{\mathrm{fiss}} \approx 1{,}0$:
		Photospaltung erreicht Break-even.
		\item $Q$ ist fluenzunabh\"angig.
		F\"ur $Q > 1$ sind Targetdicke~$d$ und
		$k > 1$ entscheidend.
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Falsifizierbare Vorhersage.}
	\begin{equation}
		\sigma_{\mathrm{coh}}
		> \sigma_{\mathrm{incoh}}
		\label{eq:prediction}
	\end{equation}
	Das Standardmodell sagt:
	$\sigma_{\mathrm{coh}}
	= \sigma_{\mathrm{incoh}}$.
	
	Best\"atigt Axiom~1, 3, 4.
	
	\subsection{ResoTrade: Axiomatische Validierung
		am BTC-Markt}
	\label{sec:resotrade}
	
	ResoTrade~\cite{rftrepo} ist ein algorithmisches
	BTC-Trading-System, das ausschlie\ss{}lich auf den
	Axiomen der RFT aufbaut. Es wurde zwischen Oktober
	2025 und M\"arz 2026 \"uber 12~Versionen iterativ
	entwickelt, \"uber 24~Monate Marktdaten in
	4~Marktregimen offline validiert und seit dem
	25.\ Februar 2026 im Live-Dry-Run gegen ein echtes
	Kraken-Portfolio getestet. Jede Verbesserung entstand
	durch Einf\"uhrung eines neuen Axioms, nie durch
	Parametertuning.
	
	\subsubsection{Architektur: Axiom-zu-Mechanismus.}
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{Axiom} & \textbf{Mechanismus}
			& \textbf{Observable} \\
			\hline
			A1 & AC/DC-Zerlegung
			& $\psi = \mathrm{DC}_{168h}
			+ \mathrm{AC}$ \\
			A2 & 3-Moden-Superposition
			& $e_s$, $e_l$, Score \\
			A3 & $f_1/f_2 = 1{:}7$
			& 24h / 168h \\
			A4 & Balance + Pause-Gate
			& $\varepsilon \to 0$ \\
			A5 & $\vec{E}_{\mathrm{dir}}
			= e_s - e_l$
			& Richtung \\
			A6 & Resonanz-Gate
			& 40\% blockiert \\
			A7 & Regime-Invarianz
			& 4/4 positiv \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Die drei Moden bilden eine emergente Struktur, die
	isomorph zum PID-Regler der Regelungstechnik ist:
	$e_{\mathrm{long}}$, $e_{\mathrm{short}}$
	(P-Anteil), Erfahrungsspeicher (I-Anteil),
	MA-Steigung (D-Anteil, V11.2). Diese Isomorphie
	wurde nicht gesucht, sondern entstand aus der
	axiomatischen Entwicklung: Jede neue
	Verarbeitungsschicht f\"ugte genau den fehlenden
	PID-Anteil hinzu.
	
	\subsubsection{Versionshistorie: Vorhersage, dann
		Messung.}
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{llll}
			\hline
			\textbf{Version} & \textbf{Axiom}
			& \textbf{Vorhersage} & \textbf{Effekt} \\
			\hline
			V10 & A5
			& Richtung $>$ Betrag
			& $+1{,}4$~Pp. \\
			V11 & A1
			& Phase verbessert Timing
			& $+5{,}9$~Pp. \\
			V11.1 & A4
			& Kein Trade bei $\varepsilon \to 0$
			& $+44{,}9\%$ \\
			V11.2 & A5+
			& D-Anteil erkennt Wenden
			& Live l\"auft \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Zu keinem Zeitpunkt wurde ein Axiom nachtr\"aglich an
	die Daten angepasst.
	
	\subsubsection{Backtest: 24~Monate, 4~Marktregime.}
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{ResoTrade V11.1 Performance \"uber
			24~Monate. Seit 25.02.2026 live \"uber Kraken.}
		\label{tab:resotrade}
		\begin{tabular}{llrl}
			\hline
			Regime & Zeitraum
			& Trades & vs.\ HODL \\
			\hline
			Sideways + ETF & M\"ar--Sep 2024
			& 437 & $+33{,}3\%$ \\
			Bullrun & Sep 2024--M\"ar 2025
			& 429 & $+22{,}9\%$ \\
			Top + Korrektur & M\"ar--Sep 2025
			& 247 & $+4{,}0\%$ \\
			Crash & Sep 2025--Feb 2026
			& 279 & $+44{,}9\%$ \\
			\hline
			\textbf{Alle Regime}
			& \textbf{24~Monate}
			& \textbf{1392}
			& $\mathbf{+26{,}3\%}$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	Performance positiv in \textit{jedem} einzelnen
	Marktregime. Gleiche Axiome, gleiche Parameter,
	gleicher Algorithmus. Konvergenz:
	$+25{,}8\%$ nach 1~Zyklus Training,
	$+26{,}3\%$ nach 3~Zyklen ($\Delta < 1\%$) --
	ged\"ampftes Einschwingverhalten, konsistent
	mit dem Stabilit\"atssatz der RFT.
	
	\subsubsection{Live-Validierung.}
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{Live-Ergebnisse (Dry-Run,
			5~Tage ab 25.02.2026).}
		\label{tab:live}
		\begin{tabular}{lr}
			\hline
			\textbf{Metrik} & \textbf{Wert} \\
			\hline
			Performance vs.\ HODL
			& $+4{,}13\%$ \\
			Markt im Zeitraum & $-1{,}92\%$ \\
			Trades & 36 (18 BUY, 18 SELL) \\
			\O~Kaufpreis & 63\,828~USD \\
			\O~Verkaufspreis & 68\,105~USD \\
			Spread & $+6{,}70\%$ \\
			Regel-Policy-Divergenz & $0{,}0\%$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	Das System funktioniert in einem Marktregime
	(Crash $\to$ Erholung), das im Training nicht
	explizit enthalten war. Die Divergenz von $0{,}0\%$
	zwischen Regel-Policy und finaler Entscheidung
	zeigt konvergiertes Lernen.
	
	\subsubsection{Falsifikationstest: Altcoin-Analyse.}
	
	\"Uber $200\,000$~Episoden mit 10~Altcoins:
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lrrl}
			\hline
			\textbf{Konfiguration}
			& \textbf{Draw}
			& \textbf{$>$HODL}
			& \textbf{Interpretation} \\
			\hline
			BTC + 13 Aktien
			& $84\%$ & $100\%$
			& Eigenfrequenz $\checkmark$ \\
			BTC + 10 Altcoins
			& $98{,}4\%$ & $86\%$
			& Kein Signal \\
			BTC only (V11)
			& ${\sim}49\%$ & $83{,}4\%$
			& Resonanz $\checkmark$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Altcoins besitzen keine eigenst\"andige
	Eigenfrequenz -- ihre AC-Komponente ist ein
	skaliertes Echo von BTC:
	$\mathrm{AC}_{\mathrm{Alt}} \approx \alpha \cdot
	\mathrm{AC}_{\mathrm{BTC}} + \eta$.
	Ohne Resonanzbedingung (A3) kein
	Informationsaustausch. Negativer Lernfortschritt
	bei Altcoins ($-0{,}002$/Zyklus). Aktien dagegen
	(eigenst\"andige Eigenfrequenzen) erreichen
	$100\%$ \"uber HODL.
	
	Wenn A3 falsch w\"are, m\"ussten Altcoins profitabel
	handelbar sein. Sie sind es nicht. Dies ist ein
	echter Falsifikationstest.
	
	\subsubsection{Vergleich mit klassischen Indikatoren.}
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lrl}
			\hline
			\textbf{Indikator}
			& \textbf{Korrelation}
			& \textbf{Pr\"adiktive Kraft} \\
			\hline
			RSI & $< 0{,}05$ & Keine \\
			Momentum & $< 0{,}05$ & Keine \\
			MA-Crossover & $< 0{,}05$ & Keine \\
			Posterior-WS & Konstant & Keine \\
			$\vec{E}_{\mathrm{dir}}$ (RFT)
			& System. & Kapitalfluss \\
			AC-Phase (RFT) & System.
			& Zyklusposition \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Kein einziger klassischer Indikator erreicht auf dem
	24-Monats-Datensatz eine Korrelation \"uber~$0{,}05$
	mit zuk\"unftigen Preisbewegungen.
	
	\subsubsection{Reproduzierbarkeit und Effizienz.}
	
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{Ressource}
			& \textbf{ResoTrade}
			& \textbf{ML} \\
			\hline
			Training & 15~Min (CPU) & Std.\ (GPU) \\
			Speicher & 2~MB CSV & TB \\
			Hardware & 5~W (Raspi) & kW \\
			Daten & $5$--$10$k Ep. & $100$k+ \\
			Erkl\"arbarkeit & Vollst. & Keine \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	Jede Entscheidung ist nachvollziehbar. Der
	Erfahrungsspeicher ist eine lesbare CSV mit
	${\sim}6\,000$~Eintr\"agen und
	${\sim}1{,}6$~Mio.\ Z\"ahlern.
	Deterministisches Training, dokumentierte Parameter,
	\"offentliche Datenquellen (yfinance, Binance API).
	
	\textbf{Axiom-Zuordnung:}
	Alle sieben Axiome (A1--A7) best\"atigt.
	
	
	%% ============================================================
	\section{Vergleich mit etablierten Theorien}
	%% ============================================================
	
	Die RFT ist eine parametrische Erweiterung der
	Planck-Relation, kein Ersatz der Quantenmechanik
	oder der allgemeinen Relativit\"atstheorie.
	
	\medskip
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{Aspekt} & \textbf{Standard}
			& \textbf{RFT} \\
			\hline
			Energie & $E = \hbar\omega$
			& $E = \pi\varepsilon\hbar f$ \\
			Kopplung & Extern
			& Intrinsisch ($\varepsilon$) \\
			Phase & Implizit
			& Explizit ($\Delta\varphi$) \\
			Zerfall & $\lambda = \mathrm{const}$
			& $\lambda_{\mathrm{eff}}
			= \lambda_0 + \eta\Phi\sigma$ \\
			Parameter & --
			& Keiner \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\medskip
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{Aspekt}
			& \textbf{$\Lambda$CDM}
			& \textbf{RFT (FLRW)} \\
			\hline
			Felder & Inflaton (einzeln)
			& Zwei gekoppelte \\
			Kopplung & Keine Phasenabh.
			& $\eta \approx \cos^2$ \\
			$H_0$-Abh. & Parametersch.
			& $d_\eta$ linear \\
			CMB-Fit & $\chi^2/\mathrm{dof}
			\approx 1$
			& $\Delta\chi^2 = +16$ \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\medskip
	\begin{center}
		\small
		\begin{tabular}{lll}
			\hline
			\textbf{Aspekt}
			& \textbf{Klass.\ Trading}
			& \textbf{ResoTrade} \\
			\hline
			Signal & Skalar (RSI etc.)
			& Vektoriell ($\vec{E}_{\mathrm{dir}}$) \\
			Phase & Nicht ber\"ucks.
			& Zentral (AC-Phase) \\
			Falsifikation & Kein Negativtest
			& $200\,000$~Altcoin-Ep. \\
			Korrelation & $< 0{,}05$
			& Systematisch \\
			Erkl\"arbarkeit & Keine (ML)
			& Vollst\"andig \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\textbf{Wichtig:} Der CMB-Vergleich nutzt ein
	parametrisches $\Lambda$CDM-Modell, nicht den vollen
	Boltzmann-Solver. Die Kernaussage ist die
	\textit{relative} Verbesserung durch die
	$\eta$-Korrektur.
	
	
	%% ============================================================
	\section{Offene Fragen und Ausblick}
	%% ============================================================
	
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Bestimmung von $\varepsilon$:}
		Ab-initio-Herleitung aus Systemgeometrie.
		
		\item \textbf{Experimentelle Vorhersage:}
		Gl.~(\ref{eq:prediction}) direkt pr\"ufbar.
		
		\item \textbf{Resonanzreaktor:}
		Parameterstudie $d$ und $k$ f\"ur $Q > 1$.
		
		\item \textbf{CMB:}
		Voller $\ell$-Bereich mit
		\textsc{camb}/\textsc{class}.
		
		\item \textbf{Nichtlineare S\"attigung:}
		$\lambda\varepsilon^4$- und
		$\alpha R\varepsilon^2$-Terme.
		
		\item \textbf{ResoTrade Live-Validierung:}
		6--12~Monate verifizierbare Performance.
		V11.2 (D-Anteil) in Live-Validierung.
		Statistische Signifikanz ($p$-Wert) ausstehend.
		\"Ubergang zu Echtgeld nach Dry-Run-Phase.
		
		\item \textbf{Optimale Frequenzwahl:}
		24h/168h empirisch best\"atigt, theoretische
		Herleitung aus A3 offen.
		
		\item \textbf{Asset-Skalierung:}
		Aktien-Konfiguration positiv ($100\%$ $>$ HODL),
		systematische Tests ausstehend.
		
		\item \textbf{$\hat{H}_{\mathrm{res}}$:}
		Resonanz-Hamiltonoperator~(\ref{eq:h_res})
		f\"ur spezifische Systeme konstruieren.
		
		\item \textbf{Weitere Dom\"anen:}
		Akustik, Biologie, Netzwerktheorie.
	\end{enumerate}
	
	
	%% ============================================================
	\section{Schlussfolgerung}
	%% ============================================================
	
	Die Resonanzfeldtheorie formuliert ein axiomatisches
	Rahmenwerk, das Schwingungskopplung als universelles
	Organisationsprinzip beschreibt. Die Grundformel
	$E = \pi \cdot \varepsilon(\Delta\varphi) \cdot
	\hbar \cdot f$ ist dimensionskonsistent, enth\"alt die
	Planck-Relation als Spezialfall und wird an vier
	unabh\"angigen Dom\"anen empirisch validiert.
	
	\textbf{Teilchenphysik:}
	$1\,500\,000$~Monte-Carlo-Simulationen detektieren
	f\"unf Resonanzen mit emp.\ $p = 0$, stabil \"uber
	drei Bandbreiten und zehn Seeds (Axiom~3, 7).
	
	\textbf{Kosmologie:}
	$1\,530$~FLRW-Simulationen zeigen
	$\eta \approx \cos^2(\Delta\varphi/2)$ mit
	$\Delta d_\eta = 0{,}0063 \pm 0{,}0010$ zwischen
	Planck und SH0ES ($>6\sigma$),
	$\Delta\chi^2 = +16$ (Axiom~1, 3, 4, 5, 7).
	
	\textbf{Nukleartechnologie:}
	Resonanzreaktor-Simulation mit $\kappa = 1$ (kein
	freier Parameter), GDR-basierten Frequenzen und
	Spaltungs-Break-even $Q \approx 1{,}0$.
	Falsifizierbare Vorhersage:
	$\sigma_{\mathrm{coh}}
	> \sigma_{\mathrm{incoh}}$ (Axiom~1, 3, 4).
	
	\textbf{Finanzm\"arkte:}
	ResoTrade: $+26{,}3\%$ vs.\ HODL \"uber 24~Monate,
	positiv in 4/4~Marktregimen, Live-Validierung
	$+4{,}13\%$ in 5~Tagen. Jedes der 7~Axiome einzeln
	am Markt validiert. Falsifikationstest \"uber
	$200\,000$~Altcoin-Episoden best\"atigt A3 negativ.
	Kein klassischer Indikator erreicht
	Korrelation~$> 0{,}05$ (Axiom~1--7).
	
	Die Identit\"at $\varepsilon = \eta$
	(Gl.~\ref{eq:eps_eta_identity}) verbindet den
	theoretischen Operator mit der messbaren Observable
	und eliminiert den letzten freien Parameter.
	
	F\"ur wissenschaftliche Anerkennung als physikalische
	Theorie fehlen: experimentelle Best\"atigung von
	Gl.~(\ref{eq:prediction}); CMB-Vergleich mit vollem
	$\ell$-Bereich und Boltzmann-Solver; mehrj\"ahrige
	Live-Validierung von ResoTrade; und statistische
	Signifikanztests f\"ur die Trading-Performance.
	
	Alle Herleitungen, Quellcodes, Simulationen und Daten
	sind vollst\"andig offen verf\"ugbar.
	
	
	\section*{Code- und Datenverf\"ugbarkeit}
	
	S\"amtliche Quellcodes, Datens\"atze und
	Simulationsskripte stehen unter
	\url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
	zur Verf\"ugung.
	
	\medskip
	\noindent
	\qrcode[height=1.5cm]{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
	\hfill
	\begin{minipage}[b]{0.7\linewidth}
		\small QR-Code f\"ur direkten Zugang
		zum Repository.
	\end{minipage}
	
	
	\begin{thebibliography}{99}
		
		\bibitem{planck1901}
		Planck M 1901 \textit{Annalen der Physik}
		\textbf{4} 553
		
		\bibitem{einstein1905}
		Einstein A 1905 \textit{Annalen der Physik}
		\textbf{17} 891
		
		\bibitem{bohr1913}
		Bohr N 1913
		\textit{Philosophical Magazine}
		\textbf{26} 1
		
		\bibitem{kuramoto1984}
		Kuramoto Y 1984 \textit{Chemical Oscillations,
			Waves, and Turbulence}
		(Berlin: Springer)
		
		\bibitem{cms_opendata}
		CMS Collaboration 2016
		\textit{CMS Open Data Portal},
		\url{https://opendata.cern.ch}
		
		\bibitem{rftrepo}
		Schu D-R 2025/2026
		\textit{Resonanzfeldtheorie: Axiomatik,
			Quellcode und empirische Validierung},
		\url{https://github.com/DominicReneSchu/RFT}
		
		\bibitem{planck2018v}
		Planck Collaboration 2020
		\textit{Astron.\ Astrophys.}\
		\textbf{641} A5
		(arXiv:1907.12875)
		
		\bibitem{planck2018vi}
		Planck Collaboration 2020
		\textit{Astron.\ Astrophys.}\
		\textbf{641} A6
		(arXiv:1807.06209)
		
		\bibitem{riess2022}
		Riess A G et al 2022
		\textit{Astrophys.\ J.\ Lett.}\
		\textbf{934} L7
		(arXiv:2112.04510)
		
		\bibitem{gdr_atlas}
		Varlamov V V et al 1999
		\textit{Atlas of Giant Dipole Resonances},
		IAEA-TECDOC-1034
		
		\bibitem{ishkhanov2021}
		Ishkhanov B S and Kapitonov I M 2021
		\textit{Physics-Uspekhi} \textbf{64} 141
		
		\bibitem{ripl3}
		Capote R et al 2009
		\textit{Nuclear Data Sheets}
		\textbf{110} 3107
		(RIPL-3: Reference Input Parameter Library)
		
		\bibitem{berman1975}
		Berman B L and Fultz S C 1975
		\textit{Rev.\ Mod.\ Phys.}\
		\textbf{47} 713
		
	\end{thebibliography}
	
\end{document}